

\docappendix{Авторская справка}
\input{pages/content/appendixes/authornote}


\docappendix{Листинг кода}\label{ax:listing}

\input{pages/content/appendixes/code}

\docappendix[справочное]{Список сокращений и обозначений}

СУБД - Система управления базами данных

API - Application Programming Interface

CSS - Cascading Style Sheets

JSON - JavaScript Object Notation

XML - Extensible Markup Language

\docappendix[справочное]{Библиографический список}

\begin{references}
	\item\label{ref:best-messenger} Telegram или WhatsApp: какой мессенджер лучше? [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://perfluence.net/blog/article/telegram-ili-whatsapp.
	\item\label{ref:no-code} Что такое No-code и Low-code [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://practicum.yandex.ru/blog/chto-takoe-no-code-i-low-code/.

	\item\label{ref:bcrypt} Bcrypt - Wikipedia [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://en.wikipedia.org/wiki/Bcrypt.

	\item\label{ref:json} JSON - Wikipedia [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://en.wikipedia.org/wiki/JSON.

	\item\label{ref:xml} XML - Wikipedia [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://en.wikipedia.org/wiki/XML.

	\item\label{ref:go} The Go Programming Language [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://go.dev/.

	\item\label{ref:postgresql} PostgreSQL
	- Wikipedia [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://en.wikipedia.org/wiki/PostgreSQL.

	\item\label{ref:http} Обзор протокола HTTP
	- HTTP | MDN - MDN Web Docs [Электронный ресурс].
	– Режим доступа:
	https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/Overview.

	\item\label{ref:html} HTML | MDN - MDN Web Docs [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML.

	\item\label{ref:css} CSS: каскадные таблицы стилей
	[Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS.

	\item\label{ref:js} JavaScript - Wikipedia [Электронный ресурс]. – Режим доступа:
	https://en.wikipedia.org/wiki/JavaScript.

	\item\label{ref:ts} TypeScript is JavaScript
	with syntax for types [Электронный ресурс]
	. – Режим доступа:
	https://www.typescriptlang.org/.


	\label{ref:total}
\end{references}
